# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-07-31 14:41+0300\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"

#: answer.py:146 instructor_tool.py:140
msgid "Long Answer"
msgstr "긴 답변"

#: answer.py:150 mixins.py:135
msgid "Question ID (name)"
msgstr "질문 ID(이름)"

#: answer.py:151
msgid ""
"The ID of this block. Should be unique unless you want the answer to be used "
"in multiple places."
msgstr "이 블록의 ID입니다. 답변을 여러 곳에 사용하려는 경우를 제외하고 고유한 ID여야 합니다."

#: answer.py:156
msgid "Default From"
msgstr "기본 출처"

#: answer.py:157
msgid "If a question ID is specified, get the default value from this answer."
msgstr "질문 ID가 지정된 경우 이 답변에서 기본값을 가져옵니다."

#: answer.py:162
msgid "Min. Allowed Characters"
msgstr "최소 허용 글자 수"

#: answer.py:163
msgid "Minimum number of characters allowed for the answer"
msgstr "답변에 허용되는 최소 글자 수"

#: answer.py:168 completion.py:109 mixins.py:129 questionnaire.py:65
#: slider.py:78 templates/html/instructor_tool.html:65
msgid "Question"
msgstr "질문"

#: answer.py:169 questionnaire.py:66
msgid "Question to ask the student"
msgstr "수강자에게 물어볼 질문"

#: answer.py:286
msgid "Long Answer Recap"
msgstr "긴 답변 요약"

#: answer.py:289
msgid "Question ID"
msgstr "질문 ID"

#: answer.py:290
msgid "The ID of the question for which to display the student's answer."
msgstr "수강자의 답변을 표시할 질문의 ID입니다."

#: answer.py:294
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: answer.py:295
msgid "Title of this answer recap section"
msgstr "이 답변 요약 섹션의 제목"

#: answer.py:300 plot.py:423
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: answer.py:301
msgid "Description of this answer (optional). Can include HTML."
msgstr "이 답변에 대한 설명(선택사항)입니다. HTML을 포함할 수 있습니다."

#: choice.py:51
msgid "Value"
msgstr "값"

#: choice.py:52
msgid ""
"Value of the choice when selected. Should be unique. Generally you do not "
"need to edit this."
msgstr "선택한 선택지의 값입니다. 값은 고유해야 하며 일반적으로 수정할 필요가 없습니다."

#: choice.py:57
msgid "Choice Text"
msgstr "선택지 텍스트"

#: choice.py:58
msgid "Human-readable version of the choice value"
msgstr "사람이 읽을 수 있는 형식의 선택지 값"

#: choice.py:69
msgid "Out of Context"
msgstr "맥락에서 벗어남"

#: choice.py:70
#, python-brace-format
msgid "Choice ({status})"
msgstr "선택지({status})"

#: choice.py:80
#, python-brace-format
msgid "Choice ({content})"
msgstr "선택지({content})"

#: choice.py:103
msgid "No value set. This choice will not work correctly."
msgstr "값이 설정되지 않았습니다. 이 선택지는 제대로 작동하지 않습니다."

#: choice.py:105
msgid "No choice text set yet."
msgstr "아직 선택지 텍스트가 설정되지 않았습니다."

#: choice.py:115
msgid ""
"This choice has a non-unique ID and won't work properly. This can happen if "
"you duplicate a choice rather than use the Add Choice button."
msgstr "이 선택지에는 고유하지 않은 ID가 있으며 제대로 작동하지 않습니다. 이는 선택지 추가 버튼을 사용하지 않고 선택지를 복제하는 경우에 발생할 수 있습니다."

#: completion.py:103
msgid "Completion"
msgstr "완료"

#: completion.py:110
msgid ""
"Mentions a specific activity and asks the student whether they completed it."
msgstr "특정 활동을 언급하고 수강자에게 이를 완료했는지 물어봅니다."

#: completion.py:113
msgid ""
"Please indicate whether you attended the In Person Workshop session by "
"(un-)checking the option below."
msgstr "아래 옵션을 선택 또는 선택 취소하여 오프라인 워크숍 세션에 참석했는지 여부를 나타내시기 바랍니다."

#: completion.py:118 templates/html/instructor_tool.html:66
msgid "Answer"
msgstr "답변"

#: completion.py:120
msgid ""
"Represents the answer that the student can (un-)check to indicate whether "
"they completed the activity that the question mentions."
msgstr "수강자가 질문에서 언급하는 활동을 완료했는지 여부를 나타내기 위해 선택(선택 취소)할 수 있는 답변을 의미합니다."

#: completion.py:124
msgid "Yes, I attended the session."
msgstr "예, 세션에 참석했습니다."

#: completion.py:128
msgid "Records student's answer."
msgstr "수강자의 답변을 기록합니다."

#: dashboard.py:196 table.py:305
msgid "Display Name"
msgstr "표시 이름"

#: dashboard.py:197
msgid "Display name for this module"
msgstr "이 모듈의 표시 이름"

#: dashboard.py:199
msgid "Self-Assessment Summary"
msgstr "자기 평가 요약"

#: dashboard.py:202
msgid "Mentoring Blocks"
msgstr "멘토링 블록"

#: dashboard.py:204
#, python-brace-format
msgid ""
"This should be an ordered list of the url_names of each mentoring block "
"whose multiple choice question values are to be shown on this dashboard. The "
"list should be in JSON format. Example: {example_here}"
msgstr "선다형 질문 값이 이 대시보드에 표시되는 각 멘토링 블록의 rul_name이 순서대로 나열된 목록이어야 합니다. 목록은 JSON 형식이어야 합니다. 예: {example_here}"

#: dashboard.py:210
msgid "Questions to be hidden"
msgstr "숨김 처리할 질문"

#: dashboard.py:212
#, python-brace-format
msgid ""
"Optional rules to exclude specific questions both from displaying in "
"dashboard and from the calculated average. Rules must start with the "
"url_name of a mentoring block, followed by list of question numbers to "
"exclude. Rule set must be in JSON format. Question numbers are one-based "
"(the first question being number 1). Must be in JSON format. Examples: "
"{examples_here}"
msgstr "특정 질문이 대시보드에 표시되지도 않고 계산 평균에도 포함되지 않도록 제외하는 규칙(선택사항)입니다. 규칙은 멘토링 블록의 url_name으로 시작하고 제외할 질문 번호의 목록이 뒤이어 나와야 합니다. 규칙 세트는 JSON 형식이어야 합니다. 질문 번호는 1부터 시작해야 하며 JSON 형식이어야 합니다. 예: {examples_here}"

#: dashboard.py:224
msgid "Color Coding Rules"
msgstr "색상 코드 규칙"

#: dashboard.py:226
#, python-brace-format
msgid ""
"Optional rules to assign colors to possible answer values and average "
"values. One rule per line. First matching rule will be used. Light colors "
"are recommended. Examples: {examples_here}"
msgstr "색상을 가능한 답변 값 및 평균 값에 할당하는 규칙(선택사항)입니다. 한 행에 규칙 한 개를 사용합니다. 처음으로 일치하는 규칙이 사용되며 옅은 색상을 사용하는 것이 좋습니다. 예: {examples_here}"

#: dashboard.py:236 dashboard.py:245
msgid "Visual Representation"
msgstr "시각적 표현"

#: dashboard.py:238
msgid ""
"Optional: Enter the JSON configuration of the visual representation desired "
"(Advanced)."
msgstr "선택사항: 원하는 시각적 표현의 JSON 구성을 입력합니다(고급)."

#: dashboard.py:244
msgid "Visual Representation Title"
msgstr "시각적 표현 제목"

#: dashboard.py:246
msgid ""
"This text is not displayed visually but is exposed to screen reader users "
"who may not see the image."
msgstr "이 텍스트는 시각적으로 표시되지 않으며, 이미지가 보이지 않을 수 있는 화면 판독기 사용자에게 노출됩니다."

#: dashboard.py:250
msgid "Visual Repr. Description"
msgstr "시각적 표현 설명"

#: dashboard.py:251
msgid "The data represented in this image is available in the tables below."
msgstr "이 이미지에 표현된 데이터는 아래 표에서 볼 수 있습니다."

#: dashboard.py:253
msgid ""
"This longer description is not displayed visually but is exposed to screen "
"reader users who may not see the image."
msgstr "이러한 긴 설명은 시각적으로 표시되지 않으며, 이미지가 보이지 않을 수 있는 화면 판독기 사용자에게 노출됩니다."

#: dashboard.py:259
msgid "Label for average value"
msgstr "평균 값 레이블"

#: dashboard.py:261
#, python-brace-format
msgid ""
"This settings allows overriding label for the calculated average per "
"mentoring block. Must be in JSON format. Examples: {examples_here}."
msgstr "이 설정을 사용하여 멘토링 블록별로 계산 평균의 레이블을 재정의할 수 있습니다. JSON 형식이어야 합니다. 예: {examples_here}."

#: dashboard.py:269
msgid "Display values"
msgstr "값 표시"

#: dashboard.py:271
msgid "Toggles if numeric values are displayed"
msgstr "숫자 값을 표시할지 여부 간에 전환합니다."

#: dashboard.py:275
msgid "Header HTML"
msgstr "머리글 HTML"

#: dashboard.py:277
msgid "Custom text to include at the beginning of the report."
msgstr "보고서 시작 부분에 포함할 맞춤형 텍스트입니다."

#: dashboard.py:283
msgid "Footer HTML"
msgstr "바닥글 HTML"

#: dashboard.py:285
msgid "Custom text to include at the end of the report."
msgstr "보고서 끝 부분에 포함할 맞춤형 텍스트입니다."

#: dashboard.py:344
#, python-brace-format
msgid "Invalid color rule on line {line_number}"
msgstr "{line_number}행에 잘못된 색상 규칙이 있음"

#: dashboard.py:391
msgid "Not configured."
msgstr "구성되지 않았습니다."

#: dashboard.py:428 dashboard.py:440
#, python-brace-format
msgid "Score: {score}"
msgstr "점수: {score}"

#: dashboard.py:428
msgid "No value yet"
msgstr "아직 값이 없음"

#: dashboard.py:443
msgid "Average"
msgstr "평균"

#: dashboard.py:497
#, python-brace-format
msgid "Invalid block url_name given: \"{bad_url_name}\""
msgstr "잘못된 블록 url_name: \"{bad_url_name}\""

#: dashboard.py:503
#, python-brace-format
msgid ""
"'Questions to be hidden' is malformed: value for key {key} is {value}, "
"expected list of integers"
msgstr "'숨김 처리할 질문'의 형식이 잘못됨: 키 {key}의 값이 {value}이며, 정수 목록이 와야 합니다."

#: dashboard.py:510
#, python-brace-format
msgid ""
"'Questions to be hidden' is malformed: mentoring url_name {url_name} is not "
"added to Dashboard"
msgstr "'숨김 처리할 질문'의 형식이 잘못됨: 멘토링 url_name {url_name}이(가) 대시보드에 추가되지 않았습니다."

#: dashboard.py:519
#, python-brace-format
msgid ""
"'Label for average value' is malformed: value for key {key} is {value}, "
"expected string"
msgstr "'평균 값 레이블'의 형식이 잘못됨: 키{key}의 값이 {value}이며, 문자열이 와야 합니다."

#: dashboard.py:525
#, python-brace-format
msgid ""
"'Label for average value' is malformed: mentoring url_name {url_name} is not "
"added to Dashboard"
msgstr "'평균 값 레이블'의 형식이 잘못됨: 멘토링 url_name {url_name}이(가) 대시보드에 추가되지 않았습니다."

#: dashboard.py:540
#, python-brace-format
msgid "Visual rules contains an error: {error}"
msgstr "시각적 규칙에 오류가 있음: {error}"

#: dashboard.py:543
msgid "Visual rules should be a JSON dictionary/object: {...}"
msgstr "시각적 규칙은 JSON 딕셔너리/객체여야 함: {...}"

#: instructor_tool.py:56 mentoring.py:273
msgid "Title (Display name)"
msgstr "제목(표시 이름)"

#: instructor_tool.py:57 mentoring.py:274 mentoring.py:806
msgid "Title to display"
msgstr "표시할 제목"

#: instructor_tool.py:58 templates/html/instructor_tool.html:2
msgid "Instructor Tool"
msgstr "강사 도구"

#: instructor_tool.py:137 mcq.py:53
msgid "Multiple Choice Question"
msgstr "선다형 질문"

#: instructor_tool.py:138 mrq.py:51
msgid "Multiple Response Question"
msgstr "다중응답형 질문"

#: instructor_tool.py:139 mcq.py:198
msgid "Rating Question"
msgstr "등급 부여형 질문"

#: instructor_tool.py:227
msgid "Could not find any of the specified usernames."
msgstr "명시된 사용자 이름을 찾을 수 없습니다."

#: mcq.py:57 message.py:92 mrq.py:79 step.py:110 step_review.py:56
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#: mcq.py:59
msgid ""
"General feedback provided when submitting. (This is not shown if there is a "
"more specific feedback tip for the choice selected by the learner.)"
msgstr "답변 제출 시 제공되는 일반적인 피드백입니다. (수강자가 선택한 답변을 위한 보다 구체적인 피드백 팁이 있는 경우에는 표시되지 않습니다.)"

#: mcq.py:73
msgid "Correct Choice[s]"
msgstr "정답 선택지"

#: mcq.py:74
msgid ""
"Specify the value[s] that students may select for this question to be "
"considered correct."
msgstr "수강자가 이 질문에 대해 올바른 것으로 선택할 수 있는 값을 지정합니다."

#. Translators: This is an adjective, describing a choice as correct
#: mcq.py:85 templates/html/answer_editable.html:12
#: templates/html/mcqblock.html:14 templates/html/mentoring_with_steps.html:18
#: templates/html/mrqblock.html:14 templates/html/ratingblock.html:13
#: templates/html/ratingblock.html:36
msgid "Correct"
msgstr "정답입니다"

#: mcq.py:86
msgid "Acceptable"
msgstr "허용 가능"

#: mcq.py:89
msgid "Wrong"
msgstr "틀렸습니다"

#: mcq.py:90 mrq.py:95
msgid "Not Acceptable"
msgstr "허용 불가"

#: mcq.py:163
msgid ""
"You must indicate the correct answer[s], or the student will always get this "
"question wrong."
msgstr "정답을 나타내야 합니다. 그렇게 하지 않으면 수강자는 항상 이 질문에 대해 틀렸다는 메시지를 받게 됩니다."

#: mcq.py:166
msgid "Duplicate correct choices set"
msgstr "정답 선택지 세트 중복"

#: mcq.py:169
#, python-brace-format
msgid "A choice value listed as correct does not exist: {choice}"
msgstr "정답으로 표시된 선택지 값이 없음: {choice}"

#: mcq.py:201 slider.py:65
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: mcq.py:202
msgid "Label for low ratings"
msgstr "낮은 등급 레이블"

#: mcq.py:204
msgid "Less"
msgstr "더 적음"

#: mcq.py:207 slider.py:71
msgid "High"
msgstr "높음"

#: mcq.py:208
msgid "Label for high ratings"
msgstr "높은 등급 레이블"

#: mcq.py:210
msgid "More"
msgstr "더 많음"

#: mcq.py:214
msgid "Accepted Choice[s]"
msgstr "허용되는 선택지"

#: mcq.py:215
msgid ""
"Specify the rating value[s] that students may select for this question to be "
"considered correct."
msgstr "수강자가 이 질문에 대해 올바른 것으로 선택할 수 있는 등급 값을 지정합니다."

#: mentoring.py:104 mixins.py:46
msgid "Show title"
msgstr "제목 표시"

#: mentoring.py:105 mixins.py:47
msgid "Display the title?"
msgstr "제목을 표시하시겠습니까?"

#: mentoring.py:110
msgid "Max. attempts allowed"
msgstr "최대 허용 시도 횟수"

#: mentoring.py:111
msgid ""
"Maximum number of times students are allowed to attempt the questions "
"belonging to this block"
msgstr "이 블록에 속하는 질문에 답변을 시도할 수 있는 최대 횟수"

#: mentoring.py:117 mixins.py:147
msgid "Weight"
msgstr "중요도"

#: mentoring.py:118
msgid "Defines the maximum total grade of the block."
msgstr "블록의 최대 총 등급을 정의합니다."

#: mentoring.py:244
msgid "Followed by"
msgstr "다음 단계"

#: mentoring.py:245
msgid "url_name of the step after the current mentoring block in workflow."
msgstr "워크플로에서 현재 멘토링 블록 이후 단계의 url_name입니다."

#: mentoring.py:250
msgid "Enforce Dependency"
msgstr "종속성 적용"

#: mentoring.py:251
msgid "Should the next step be the current block to complete?"
msgstr "다음 단계가 완료할 현재 블록이어야 합니까?"

#: mentoring.py:257
msgid "Show Submit Button"
msgstr "제출 버튼 표시"

#: mentoring.py:258
msgid "Allow submission of the current block?"
msgstr "현재 블록의 제출을 허용하시겠습니까?"

#: mentoring.py:264
msgid "XML content"
msgstr "XML 콘텐츠"

#: mentoring.py:265
msgid ""
"Not used for version 2. This field is here only to preserve the data needed "
"to upgrade from v1 to v2."
msgstr "버전 2에는 사용되지 않습니다. 이 필드는 버전 1에서 버전 2로 업그레이드하는 데 필요한 데이터를 보존하기 위한 목적으로만 사용됩니다."

#: mentoring.py:275
msgid "Problem Builder"
msgstr "문제 작성기"

#: mentoring.py:279
msgid "Feedback Header"
msgstr "피드백 헤더"

#: mentoring.py:280
msgid "Header for feedback messages"
msgstr "피드백 메시지의 헤더"

#: mentoring.py:281
msgid "Feedback"
msgstr "피드백"

#: mentoring.py:309
msgid "Show extended feedback details when all attempts are used up."
msgstr "시도 횟수를 모두 사용한 경우 확장된 피드백 세부 내용이 표시됩니다."

#: mentoring.py:341 step.py:140
msgid "Video"
msgstr "비디오"

#: mentoring.py:348 step.py:147
msgid "Image Modal"
msgstr "이미지 모달"

#: mentoring.py:364 step.py:155
msgid "Ooyala Player"
msgstr "Ooyala 플레이어"

#: mentoring.py:386 step.py:163 step_review.py:273
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: mentoring.py:457 mentoring.py:970 step.py:270
msgid "Error: Unable to load child component."
msgstr "오류: 하위 구성 요소를 로드할 수 없습니다."

#: mentoring.py:723
#, python-brace-format
msgid "There should only be one '{msg_type}' message component."
msgstr "'{msg_type}' 메시지 구성 요소가 하나만 있어야 합니다."

#: mentoring.py:729
msgid "A component inside this mentoring block has issues."
msgstr "이 멘토링 블록 내부의 구성 요소에 문제가 있습니다."

#: mentoring.py:797
msgid "Extended feedback"
msgstr "확장된 피드백"

#: mentoring.py:798
msgid "Show extended feedback when all attempts are used up?"
msgstr "시도 횟수를 모두 사용한 경우 확장된 피드백을 표시하시겠습니까?"

#: mentoring.py:805
msgid "Title (display name)"
msgstr "제목(표시 이름)"

#: mentoring.py:807
msgid "Step Builder"
msgstr "단계 작성기"

#: message.py:47
msgid "Completed"
msgstr "완료됨"

#: message.py:48 message.py:173
msgid "Message (Complete)"
msgstr "메시지(완료)"

#: message.py:49
msgid "Message shown when complete"
msgstr "완료한 경우 표시되는 메시지"

#: message.py:50
msgid "Great job!"
msgstr "수고하셨습니다!"

#: message.py:52
msgid "This message will be shown when the student achieves a perfect score. "
msgstr "이 메시지는 수강자가 만점을 받았을 때 표시됩니다. "

#: message.py:56
msgid "Incomplete"
msgstr "미완료"

#: message.py:57 message.py:178
msgid "Message (Incomplete)"
msgstr "메시지(미완료)"

#: message.py:58
msgid "Message shown when incomplete"
msgstr "완료하지 않은 경우 표시되는 메시지"

#: message.py:59
msgid "Not quite! You can try again, though."
msgstr "아직 부족합니다! 하지만 다시 도전하실 수 있습니다."

#: message.py:61
msgid ""
"This message will be shown when the student gets at least one question "
"wrong, but is allowed to try again. "
msgstr "이 메시지는 수강자가 하나 이상의 질문에서 정답을 맞히지 못했지만 다시 도전할 수 있는 경우에 표시됩니다. "

#: message.py:66
msgid "Reached max. # of attempts"
msgstr "최대 시도 횟수(#번)에 도달"

#: message.py:67
msgid "Message (Max # Attempts)"
msgstr "메시지(최대 시도 횟수 #번)"

#: message.py:68
msgid "Message shown when student reaches max. # of attempts"
msgstr "수강자가 최대 시도 횟수 #번에 도달한 경우 표시되는 메시지"

#: message.py:69
msgid "Sorry, you have used up all of your allowed submissions."
msgstr "죄송합니다, 허용된 제출 횟수를 모두 사용하셨습니다."

#: message.py:71
msgid ""
"This message will be shown when the student has used up all of their allowed "
"attempts without achieving a perfect score. "
msgstr "이 메시지는 수강자가 만점을 받지 못한 상태에서 허용된 시도 횟수를 모두 사용한 경우에 표시됩니다. "

#: message.py:76
msgid "Study tips if this question was wrong"
msgstr "정답을 맞히지 못한 경우의 학습 팁"

#: message.py:77
msgid "Study tips shown if question was answered incorrectly"
msgstr "질문에 틀리게 답한 경우 표시되는 학습 팁"

#: message.py:79
msgid "Review ____."
msgstr "____을(를) 검토하십시오."

#: message.py:82
msgid ""
"This message will be shown when the student is reviewing their answers to "
"the assessment, if the student got this specific question wrong and is "
"allowed to try again."
msgstr "이 메시지는 수강자가 특정 질문의 정답을 맞히지 못했지만 다시 시도할 수 있는 경우, 해당 평가 질문에 제출한 자신의 답을 검토할 때 표시됩니다."

#: message.py:93 step_review.py:57
msgid "Message to display upon completion"
msgstr "완료 시 표시되는 메시지"

#: message.py:100
msgid "Type of message"
msgstr "메시지 유형"

#: mixins.py:43
msgid "Child"
msgstr "하위"

#: mixins.py:76
#, python-brace-format
msgid "{child_caption} {number}"
msgstr "{child_caption} {number}"

#: mixins.py:136
msgid ""
"The ID of this question (required). Should be unique within this mentoring "
"component."
msgstr "이 질문의 ID(필수)이며 이 멘토링 구성 요소 내에서 고유해야 합니다."

#: mixins.py:141
msgid "Question title"
msgstr "질문 제목"

#: mixins.py:142
msgid "Leave blank to use the default (\"Question 1\", \"Question 2\", etc.)"
msgstr "기본값(\"Question 1\", \"Question 2\" 등)을 사용하려면 비워둡니다."

#: mixins.py:148
msgid "Defines the maximum total grade of this question."
msgstr "이 질문의 최대 총 등급을 정의합니다."

#: mixins.py:174
msgid "This XBlock does not have any settings."
msgstr "이 XBlock에 설정이 없습니다."

#: mrq.py:60
msgid "Required Choices"
msgstr "필수 선택지"

#: mrq.py:61
msgid ""
"Specify the value[s] that students must select for this MRQ to be considered "
"correct."
msgstr "수강자가 이 MRQ에 대해 올바른 것으로 선택해야 하는 값을 지정합니다."

#: mrq.py:68
msgid "Ignored Choices"
msgstr "무시 선택지"

#: mrq.py:70
msgid ""
"Specify the value[s] that are neither correct nor incorrect. Any values not "
"listed as required or ignored will be considered wrong."
msgstr "정답도 오답도 아닌 값을 지정합니다. 필수 또는 무시로 표시되지 않은 값은 모두 틀린 것으로 간주됩니다."

#: mrq.py:80
msgid "General feedback provided when submitting"
msgstr "제출 시 제공되는 일반적인 피드백"

#: mrq.py:92
msgid "Required"
msgstr "필수"

#: mrq.py:94
msgid "Ignored"
msgstr "무시"

#: mrq.py:200
msgid "Duplicate required choices set"
msgstr "필수 선택지 세트 중복"

#: mrq.py:202
msgid "Duplicate ignored choices set"
msgstr "무시 선택지 세트 중복"

#: mrq.py:204
msgid "A choice is listed as both required and ignored: {}"
msgstr "필수 및 무시로 모두 표시된 선택지가 있음: {}"

#: mrq.py:206
msgid "A choice value listed as required does not exist: {}"
msgstr "필수로 표시된 선택지 값이 없음: {}"

#: mrq.py:208
msgid "A choice value listed as ignored does not exist: {}"
msgstr "무시로 표시된 선택지 값이 없음:"

#: plot.py:72
msgid "Plot"
msgstr "플롯"

#: plot.py:76
msgid "Plot title"
msgstr "플롯 제목"

#: plot.py:82 plot.py:409
msgid "Plot label"
msgstr "플롯 레이블"

#: plot.py:83
msgid ""
"Label for default overlay that shows student's answers to scale questions"
msgstr "척도 질문에 대한 수강자의 답변을 표시하는 기본 오버레이의 레이블"

#: plot.py:89
msgid "Point color (default overlay)"
msgstr "포인트 색상(기본 오버레이)"

#: plot.py:90
msgid "Point color to use for default overlay"
msgstr "기본 오버레이에 사용할 포인트 색상"

#: plot.py:96
msgid "Point color (average overlay)"
msgstr "포인트 색상(평균 오버레이)"

#: plot.py:97
msgid "Point color to use for average overlay"
msgstr "평균 오버레이에 사용할 포인트 색상"

#: plot.py:103
msgid "Quadrant I"
msgstr "사분면 I"

#: plot.py:105
msgid ""
"Label for the first quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering starting "
"in the top right quadrant."
msgstr "1사분면의 레이블입니다. 플롯에 오른쪽 상단 사분면에서 시작하여 시계 반대 방향으로 번호를 매기는 방식이 사용됩니다."

#: plot.py:113
msgid "Quadrant II"
msgstr "사분면 II"

#: plot.py:115
msgid ""
"Label for the second quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering "
"starting in the top right quadrant."
msgstr "2사분면의 레이블입니다. 플롯에 오른쪽 상단 사분면에서 시작하여 시계 반대 방향으로 번호를 매기는 방식이 사용됩니다."

#: plot.py:123
msgid "Quadrant III"
msgstr "사분면 III"

#: plot.py:125
msgid ""
"Label for the third quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering starting "
"in the top right quadrant."
msgstr "3사분면의 레이블입니다. 플롯에 오른쪽 상단 사분면에서 시작하여 시계 반대 방향으로 번호를 매기는 방식이 사용됩니다."

#: plot.py:133
msgid "Quadrant IV"
msgstr "사분면 IV"

#: plot.py:135
msgid ""
"Label for the fourth quadrant. Plot uses counter-clockwise numbering "
"starting in the top right quadrant."
msgstr "4사분면의 레이블입니다. 플롯에 오른쪽 상단 사분면에서 시작하여 시계 반대 방향으로 번호를 매기는 방식이 사용됩니다."

#: plot.py:143
msgid "Claims and associated questions"
msgstr "클레임 및 연결된 질문"

#: plot.py:145
msgid ""
"Claims and questions that should be included in the plot. Each line defines "
"a triple of the form \"claim, q1, q2\", where \"claim\" is arbitrary text "
"that represents a claim, and \"q1\" and \"q2\" are IDs of scale or rating "
"questions. "
msgstr "플롯에 포함되어야 하는 클레임 및 질문입니다. 각 행에는 \"claim, q1, q2\" 형식의 트리플이 정의되며, 여기에서 “claim\"은 클레임을 나타내는 임의의 텍스트이고 \"q1\" 및 \"q2\"은 척도 또는 등급 질문의 ID입니다. "

#: plot.py:335
msgid ""
"In addition to the default and average overlays the plot includes the "
"following overlays:"
msgstr "기본 및 평균 오버레이 외에도 플롯에는 다음 오버레이가 포함됩니다."

#: plot.py:399
msgid "Plot Overlay"
msgstr "플롯 오버레이"

#: plot.py:403
msgid "Overlay title"
msgstr "오버레이 제목"

#: plot.py:410
msgid "Label for button that allows to toggle visibility of this overlay"
msgstr "이 오버레이의 표시 여부를 전환할 수 있는 버튼의 레이블"

#: plot.py:416
msgid "Point color"
msgstr "포인트 색상"

#: plot.py:417
msgid "Point color to use for this overlay"
msgstr "이 오버레이에 사용할 포인트 색상"

#: plot.py:424
msgid "Description of this overlay (optional)"
msgstr "이 오버레이에 대한 설명(선택사항)"

#: plot.py:430
msgid "Citation"
msgstr "출처 표시"

#: plot.py:431
msgid "Source of data belonging to this overlay (optional)"
msgstr "이 오버레이에 속한 데이터의 출처(선택사항)"

#: plot.py:437
msgid "Claim data"
msgstr "클레임 데이터"

#: plot.py:439
msgid ""
"Claim data to include in this overlay. Each line defines a tuple of the form "
"\"q1, q2\", where \"q1\" is the value associated with the first scale or "
"rating question, and \"q2\" is the value associated with the second scale or "
"rating question. Note that data will be associated with claims in the order "
"that they are defined in the parent plot."
msgstr "이 오버레이에 포함할 클레임 데이터입니다. 각 행에는 \"q1, q2\" 형식의 튜플이 정의되며, 여기에서 \"q1\"은 첫 번째 척도 또는 등급 질문과 연결된 값이고 \"q2\"는 두 번째 척도 또는 등급 질문과 연결된 값입니다. 데이터는 상위 플롯에서 정의된 순서대로 클레임과 연결됩니다."

#: plot.py:464
msgid ""
"No plot label set. Button for toggling visibility of this overlay will not "
"have a label."
msgstr "플롯 레이블이 설정되지 않았습니다. 이 오버레이의 표시 여부를 전환하는 버튼에는 레이블이 생성되지 않습니다."

#: plot.py:466
msgid "No point color set. This overlay will not work correctly."
msgstr "포인트 색상이 설정되지 않았습니다. 이 오버레이는 제대로 작동하지 않습니다."

#: plot.py:471
msgid "No claim data provided. This overlay will not work correctly."
msgstr "클레임 데이터가 제공되지 않았습니다. 이 오버레이는 제대로 작동하지 않습니다."

#: questionnaire.py:196
msgid "A unique Question ID is required."
msgstr "고유한 질문 ID가 있어야 합니다."

#: questionnaire.py:198
msgid "Question ID should not contain spaces."
msgstr "질문 ID에 공백이 있어서는 안됩니다."

#: questionnaire.py:213
msgid "Some choice values are not unique."
msgstr "일부 선택지 값이 고유한 값이 아닙니다."

#: questionnaire.py:219
msgid "Multiple tips configured for the same choice."
msgstr "같은 선택지에 여러 팁이 구성되어 있습니다."

#: slider.py:59
msgid "Ranged Value Slider"
msgstr "범위 값 슬라이더"

#: slider.py:66
msgid "Label for low end of the range"
msgstr "하한 범위 레이블"

#: slider.py:68
msgid "0%"
msgstr "0%"

#: slider.py:72
msgid "Label for high end of the range"
msgstr "상한 범위 레이블"

#: slider.py:74
msgid "100%"
msgstr "100%"

#: slider.py:79
msgid "Question to ask the student (optional)"
msgstr "수강자에게 물어볼 질문(선택사항)"

#: slider.py:114
#, python-brace-format
msgid "Select a value from {min_label} to {max_label}"
msgstr "{min_label}에서{max_label} 사이의 값 선택"

#: step.py:83
msgid "Step"
msgstr "단계"

#: step.py:84
msgid "Mentoring Step"
msgstr "멘토링 단계"

#: step.py:90
msgid "Step Title"
msgstr "단계 제목"

#: step.py:91
msgid "Leave blank to use sequential numbering"
msgstr "일련 번호를 사용하려면 비워둡니다."

#: step.py:104
msgid "Next Button Label"
msgstr "다음 버튼 레이블"

#: step.py:105
msgid "Customize the text of the 'Next' button."
msgstr "'다음' 버튼의 텍스트를 맞춤 설정합니다."

#: step.py:106 templates/html/mentoring_with_steps.html:21
msgid "Next Step"
msgstr "다음 단계"

#: step.py:111
msgid "Feedback or instructional message which pops up after submitting."
msgstr "제출 후 표시되는 피드백 또는 안내 메시지입니다."

#: step_review.py:53
msgid "Conditional Message"
msgstr "조건형 메시지"

#: step_review.py:66
msgid "Show only if student got a perfect score"
msgstr "수강자가 만점을 받은 경우에만 표시"

#: step_review.py:67
msgid "Show only if student got at least one question wrong"
msgstr "수강자가 하나 이상의 질문에서 정답을 맞히지 못한 경우에만 표시"

#: step_review.py:68
msgid "Show for any score"
msgstr "어떤 점수를 받더라도 표시"

#: step_review.py:71
msgid "Score condition"
msgstr "점수 조건"

#: step_review.py:78
msgid "Show only if student can try again"
msgstr "수강자가 다시 시도할 수 있는 경우에만 표시"

#: step_review.py:79
msgid "Show only if student has used up all attempts"
msgstr "수강자가 시도 횟수를 모두 사용한 경우에만 표시"

#: step_review.py:80
msgid "Show whether student can try again or not"
msgstr "수강자가 다시 시도할 수 있는지 여부를 불문하고 표시"

#: step_review.py:83
msgid "Try again condition"
msgstr "재시도 조건"

#: step_review.py:137
msgid "Always shown"
msgstr "항상 표시"

#: step_review.py:154
msgid "Score Summary"
msgstr "점수 요약"

#: step_review.py:206
msgid "Per-Question Feedback"
msgstr "질문별 피드백"

#: step_review.py:237
msgid ""
"(Example tip:) Since you got Question 1 wrong, review Chapter 12 of your "
"textbook."
msgstr "(예시 팁:) 질문 1을 틀리셨으므로 교재 12장을 복습하십시오."

#: step_review.py:254
msgid "Review Step"
msgstr "복습 단계"

#: swipe.py:55
msgid "Swipeable Binary Choice Question"
msgstr "스와이프형 2지선다 질문"

#: swipe.py:59
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: swipe.py:60
msgid ""
"Text to display on this card. The student must determine if this statement "
"is true or false."
msgstr "이 카드에 표시할 텍스트입니다. 수강자는 이 지문이 참 또는 거짓인지를 판단해야 합니다."

#: swipe.py:67
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#: swipe.py:68
msgid "Specify the URL of an image associated with this question."
msgstr "이 질문에 연결된 이미지의 URL을 지정합니다."

#: swipe.py:74
msgid "Correct Choice"
msgstr "정답 선택지"

#: swipe.py:75
msgid "Specifies whether the card is correct."
msgstr "카드가 정답인지 여부를 지정합니다."

#: swipe.py:81
msgid "Correct Answer Feedback"
msgstr "정답 피드백"

#: swipe.py:82
msgid "Feedback to display when student answers correctly."
msgstr "수강자가 정답을 맞혔을 때 표시되는 피드백입니다."

#: swipe.py:87
msgid "Incorrect Answer Feedback"
msgstr "오답 피드백"

#: swipe.py:88
msgid "Feedback to display when student answers incorrectly."
msgstr "수강자가 틀리게 답했을 때 표시되는 피드백입니다."

#: swipe.py:94
msgid "Last input submitted by the student."
msgstr "수강자가 제출한 마지막 입력 내용입니다."

#: table.py:65
msgid "Answer Recap Table"
msgstr "답변 요약 표"

#: table.py:68
msgid "Display name"
msgstr "표시 이름"

#: table.py:69
msgid "Title of the table"
msgstr "표 제목"

#: table.py:70
msgid "Answers Table"
msgstr "답변 표"

#: table.py:74
msgid "Special Mode"
msgstr "특별 모드"

#: table.py:75
msgid "Variant of the table that will display a specific background image."
msgstr "특정 배경 이미지가 표시되는 색다른 형태의 표입니다."

#: table.py:86
msgid "Allow Download"
msgstr "다운로드 허용"

#: table.py:87
msgid "Allow students to download a copy of the table for themselves."
msgstr "수강자가 표의 사본을 직접 다운로드할 수 있도록 허용합니다."

#: table.py:92
msgid "Allow Sharing"
msgstr "공유 허용"

#: table.py:93
msgid "Allow students to share their results with other students."
msgstr "수강자가 자신의 결과를 다른 수강자와 공유할 수 있도록 허용합니다."

#: table.py:116
msgid "You are not permitted to view this student's table."
msgstr "이 수강자의 표를 볼 권한이 없습니다."

#: table.py:191
msgid "Usernames not provided."
msgstr "제공된 사용자 이름이 없습니다."

#: table.py:211
msgid "Some users could not be shared with. Please check these usernames: {}"
msgstr "일부 사용자와는 공유할 수 없습니다. 다음 사용자 이름을 확인하시기 바랍니다. {}"

#: table.py:221
msgid "Username not provided."
msgstr "제공된 사용자 이름이 없습니다."

#: table.py:227
msgid "Removed successfully."
msgstr "성공적으로 제거했습니다."

#: table.py:307
msgid "Header"
msgstr "헤더"

#: table.py:308
msgid "Header of this column"
msgstr "이 열의 헤더"

#: templates/html/answer_editable.html:12 templates/html/mcqblock.html:15
#: templates/html/mentoring_with_steps.html:18 templates/html/mrqblock.html:15
#: templates/html/ratingblock.html:13 templates/html/ratingblock.html:36
msgid "Incorrect"
msgstr "오답"

#: templates/html/answer_read_only.html:9
msgid "No answer yet."
msgstr "아직 답변이 없습니다."

#: templates/html/completion.html:15 templates/html/slider.html:15
msgid "Complete"
msgstr "완료"

#: templates/html/dashboard.html:82
#: templates/html/mentoring-table-container.html:49
msgid "Download report"
msgstr "보고서 다운로드"

#: templates/html/dashboard_report.html:32
#: templates/html/mentoring-table-report.html:18
msgid "Student"
msgstr "수강자"

#: templates/html/dashboard_report.html:33
#: templates/html/mentoring-table-report.html:19
msgid "Course"
msgstr "강의"

#: templates/html/dashboard_report.html:34
#: templates/html/mentoring-table-report.html:20
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: templates/html/instructor_tool.html:6
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#: templates/html/instructor_tool.html:12
msgid "Username[s]:"
msgstr "사용자 이름:"

#: templates/html/instructor_tool.html:13
msgid "Enter one or more usernames, comma separated."
msgstr "하나 이상의 사용자 이름을 쉼표로 구분하여 입력하십시오."

#: templates/html/instructor_tool.html:20
msgid "Text:"
msgstr "텍스트:"

#: templates/html/instructor_tool.html:30
msgid "Section/Question:"
msgstr "섹션/질문:"

#: templates/html/instructor_tool.html:32
#: templates/html/instructor_tool.html:42
msgid "All"
msgstr "모두"

#: templates/html/instructor_tool.html:40
msgid "Problem types:"
msgstr "문제 유형:"

#: templates/html/instructor_tool.html:51
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: templates/html/instructor_tool.html:61
msgid "Section"
msgstr "섹션"

#: templates/html/instructor_tool.html:62
msgid "Subsection"
msgstr "하위 섹션"

#: templates/html/instructor_tool.html:63
msgid "Unit"
msgstr "유닛"

#: templates/html/instructor_tool.html:64
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: templates/html/instructor_tool.html:67
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: templates/html/instructor_tool.html:74
msgid "First"
msgstr "처음"

#: templates/html/instructor_tool.html:75
msgid "Prev"
msgstr "이전"

#: templates/html/instructor_tool.html:77
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: templates/html/instructor_tool.html:78
msgid "Last"
msgstr "마지막"

#: templates/html/instructor_tool.html:85
msgid "Download as CSV"
msgstr "CSV로 다운로드"

#: templates/html/instructor_tool.html:86
msgid "Cancel search"
msgstr "검색 취소"

#: templates/html/instructor_tool.html:87
msgid "Delete results"
msgstr "결과 삭제"

#: templates/html/mentoring-column-add-button.html:6
msgid "Add HTML"
msgstr "HTML 추가"

#: templates/html/mentoring-column-add-button.html:7
msgid "Add Answer Recap"
msgstr "답변 요약 추가"

#: templates/html/mentoring-table-add-button.html:6
msgid "Add Answer Recap Column"
msgstr "답변 요약 열 추가"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:6
msgid "Display Map from:"
msgstr "다음 출처의 지도 표시:"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:8
#, python-format
msgid "You (%(username)s)"
msgstr "나(%(username)s)"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:15
#: templates/html/mentoring-table-container.html:27
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:20
msgid "Enter the username of another student you'd like to share this with:"
msgstr "이 지도를 공유하고 싶은 다른 수강자의 사용자 이름을 입력하십시오."

#: templates/html/mentoring-table-container.html:33
msgid "Map added!"
msgstr "지도가 추가되었습니다!"

#: templates/html/mentoring-table-container.html:34
msgid "Another user has shared a map with you."
msgstr "다른 사용자가 나와 지도를 공유했습니다."

#: templates/html/mentoring-table-container.html:35
msgid ""
"You can change the user you're currently displaying using the drop-down "
"selector above."
msgstr "위 드롭다운 선택기를 사용하여 현재 내가 지도를 보여주고 있는 대상인 사용자를 변경할 수 있습니다."

#: templates/html/mentoring-table-shared-list.html:3
msgid "Shared with:"
msgstr "공유하는 사용자:"

#: templates/html/mentoring.html:5
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    You need to complete %(link_start)sthe previous step%(link_end)s before\n"
"    attempting this step.\n"
"    "
msgstr "\n"
"    이 단계를 시도하기 전에 %(link_start)s이전 단계%(link_end)s를 완료해야\n"
"    합니다.\n"
"    "

#: templates/html/mentoring.html:39 templates/html/mentoring_with_steps.html:20
msgid "Submit"
msgstr "제출하기"

#: templates/html/mentoring.html:47 templates/html/mentoring_with_steps.html:31
msgid "Review final grade"
msgstr "최종 등급 검토"

#: templates/html/mentoring.html:51 templates/html/mentoring_with_steps.html:35
msgid "APGLv3 license"
msgstr "APGLv3 라이선스"

#: templates/html/mentoring_url_name.html:3
msgid "url_name for linking to this mentoring question set:"
msgstr "이 멘토링 질문 세트에 연결하기 위한 url_name:"

#: templates/html/mentoring_with_steps.html:19
msgid "Partially correct"
msgstr "부분 정답"

#: templates/html/mentoring_with_steps.html:22
msgid "Review grade"
msgstr "점수 검토"

#: templates/html/mentoring_with_steps.html:23
msgid "Try again"
msgstr "다시 시도"

#: templates/html/overlay.html:4
msgid "Overlay"
msgstr "오버레이"

#: templates/html/overlay.html:7 templates/html/plot.html:55
msgid "Description:"
msgstr "설명:"

#: templates/html/overlay.html:11
msgid "No description provided"
msgstr "설명이 제공되지 않음"

#: templates/html/overlay.html:15 templates/html/plot.html:60
msgid "Source:"
msgstr "출처:"

#: templates/html/overlay.html:19
msgid "No citation provided"
msgstr "출처 표시가 제공되지 않음"

#: templates/html/overlay.html:23
msgid "Data:"
msgstr "데이터:"

#: templates/html/overlay.html:27
msgid "No data provided"
msgstr "데이터가 제공되지 않음"

#: templates/html/plot.html:6
msgid "Quadrant labels"
msgstr "사분면 레이블"

#: templates/html/plot.html:18
msgid "Compare your plot to others!"
msgstr "플롯을 다른 플롯과 비교해 보십시오!"

#: templates/html/plot.html:48
msgid "Plot info"
msgstr "플롯 정보"

#: templates/html/plot_preview.html:5
msgid ""
"This block displays a plot that summarizes responses to the following claims:"
msgstr "이 블록은 다음 클레임에 대한 답변을 요약하는 플롯을 표시합니다."

#: templates/html/plot_preview.html:9
msgid "Claim"
msgstr "클레임"

#: templates/html/plot_preview.html:10
msgid "Question 1"
msgstr "질문 1"

#: templates/html/plot_preview.html:11
msgid "Question 2"
msgstr "질문 2"

#: templates/html/plot_preview.html:25
msgid ""
"This block displays a plot that summarizes responses to a set of claims."
msgstr "이 블록은 일련의 클레임에 대한 답변을 요약하는 플롯을 표시합니다."

#: templates/html/questionnaire_add_buttons.html:6
msgid "Add Custom Choice"
msgstr "맞춤형 선택지 추가"

#: templates/html/questionnaire_add_buttons.html:7
msgid "Add Tip"
msgstr "팁 추가"

#: templates/html/questionnaire_add_buttons.html:9
msgid "Message (Review)"
msgstr "메시지(복습)"

#: templates/html/rating_edit_footer.html:3
msgid "ID for referencing this rating block:"
msgstr "이 등급 블록을 참조하기 위한 ID:"

#: templates/html/ratingblock_edit_preview.html:4
msgid "Built-in choices:"
msgstr "기본 제공 선택지:"

#: templates/html/ratingblock_edit_preview.html:14
msgid "Additional custom choices and tips:"
msgstr "추가 맞춤형 선택지 및 팁:"

#: templates/html/sb-review-per-question-feedback.html:4
msgid ""
"You might consider reviewing the following items before your next assessment "
"attempt:"
msgstr "다음 평가를 시도하기 전에 다음 아이템을 복습하는 것이 좋습니다."

#: templates/html/sb-review-score.html:5
#, python-format
msgid "You scored %(score)s%% on this assessment. "
msgstr "이 평가에서 %(score)s%%를 받으셨습니다. "

#: templates/html/sb-review-score.html:8
msgid "Click a question to review feedback on your response."
msgstr "질문을 클릭하여 내가 제출한 답변에 대한 피드백을 검토하십시오."

#: templates/html/sb-review-score.html:12
msgid "Note: This is an example score, to show how the review step will look."
msgstr "참고: 다음은 복습 단계가 어떻게 표시되는지 보여주기 위한 예시 점수입니다."

#: templates/html/sb-review-score.html:20
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          You answered 1 question correctly.\n"
"        "
msgid_plural "\n          You answered %(correct_answers)s questions correctly.\n        "
msgstr[0] "\n"
"          %(correct_answers)s개 질문의 정답을 맞혔습니다.\n"
"        "
msgstr[1] "\n"
"          %(correct_answers)s개 질문의 정답을 맞혔습니다.\n"
"        "

#: templates/html/sb-review-score.html:30
#: templates/html/sb-review-score.html:53
#: templates/html/sb-review-score.html:76
msgid "and"
msgstr "및"

#: templates/html/sb-review-score.html:31
#: templates/html/sb-review-score.html:54
#: templates/html/sb-review-score.html:77
#, python-format
msgid "Question %(number)s"
msgstr "질문 %(number)s"

#: templates/html/sb-review-score.html:43
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          You answered 1 question partially correctly.\n"
"        "
msgid_plural "\n          You answered %(partially_correct_answers)s questions partially correctly.\n        "
msgstr[0] "\n"
"          %(partially_correct_answers)s개 질문의 정답을 부분적으로 맞혔습니다.\n"
"        "
msgstr[1] "\n"
"          %(partially_correct_answers)s개 질문의 정답을 부분적으로 맞혔습니다.\n"
"        "

#: templates/html/sb-review-score.html:66
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          You answered 1 question incorrectly.\n"
"        "
msgid_plural "\n          You answered %(incorrect_answers)s questions incorrectly.\n        "
msgstr[0] "\n"
"          %(incorrect_answers)s개 질문의 정답을 맞히지 못했습니다.\n"
"        "
msgstr[1] "\n"
"          %(incorrect_answers)s개 질문의 정답을 맞히지 못했습니다.\n"
"        "

#: templates/html/slider_edit_footer.html:3
msgid "ID for referencing this slider:"
msgstr "이 슬라이더를 참조하기 위한 ID:"

#: tip.py:51
msgid "Content"
msgstr "콘텐츠"

#: tip.py:52
msgid ""
"Text of the tip to show if the student chooses this tip's associated "
"choice[s]"
msgstr "수강자가 이 팁에 연결된 선택지를 선택하는 경우 표시되는 팁의 텍스트"

#: tip.py:57
msgid "For Choices"
msgstr "선택지용"

#: tip.py:58
msgid "List of choices for which to display this tip"
msgstr "이 팁을 표시할 선택지의 목록"

#: tip.py:65
msgid "Width"
msgstr "너비"

#: tip.py:66
msgid "Width of the tip popup (e.g. '400px')"
msgstr "팁 팝업의 너비(예: ‘400px’)"

#: tip.py:71
msgid "Height"
msgstr "높이"

#: tip.py:72
msgid "Height of the tip popup (e.g. '200px')"
msgstr "팁 팝업의 높이(예: ‘200px’)"

#: tip.py:87
#, python-brace-format
msgid "Tip for {list_of_choices}"
msgstr "{list_of_choices}에 대한 팁"

#: tip.py:131
msgid "A choice selected for this tip does not exist."
msgstr "이 팁에 대해 선택한 선택지가 없습니다."
